\begin{thebibliography}{99}
	\bibitem{kolobashkin} Радиационные характеристики облученного ядерного топлива: Справочник / В. М. Колобашкин, П. М. 
		Рубцов, П. А. Ружанский и др. М.: Энергоатомиздат, 1980.
	\bibitem{gusev_bio} Гусев Н. Г., Беляев В. А. Радиоактивные выбрсоы в биосфере: Справочник. --- 2-е изд., перераб. 
		и доп.---М.: Энергоатомиздат, 1991.---256 с.
	\bibitem{gusev_def} Защита от ионизирующих излучений. В 2-х т. Т.2. Защита от излучений ядерно-технических 
		установок: Учебник для вузов / Н. Г. Гусев, Е. Е. Коваленко, В. П. Машкович, А. П. Суворов; под ред. Н. Г. 
		Гусева --- 3-е изд., перераб. и доп. М.: Энергоатомиздат, 1990.
	\bibitem{egorov} Егоров Ю. А. Основы радиационной безопасности атомных электростанций: Учеб. пособие для вузов / 
		Под ред. Н. А. Доллежаля. М.: Энергоиздат, 1982.
	\bibitem{setton} Сеттон О. Г. Микрометеорология. Л.: Гидрометеоиздат, 1958.
	\bibitem{bizova_meteor} Метеорология и атомная энергия: Пер. с англ. / Под ред. Н. Л. Бызовой, К. П. Махонько. 
		Л.: Гидрометеоиздат, 1971.
	\bibitem{berlyand} Берлянд М. Е. Современные проблемы атмосферной диффузии и загрязнения атмосферы. Л.: 
		Гидрометеоиздат, 1975.
	\bibitem{mlyavaya} Млявая Г. В. Влияние параметров шероховатости подстилающей поверхности на скорость ветра // 
		Экология и география. Науки о жизни. 2014. № 2(323). С. 181-187.
	\bibitem{radio_transfer} Generic Models and Parameters for Assessing the Environmental Transfer of Radionuclides 
		from Routine Releases. Exposures of critical groups. IAEA Safety Series N 57. Vienna: IAEA. 1982.
	\bibitem{disper_atmos} Учет дисперсионных параметров атмосферы при выборе площадок для атомных электростанций. 
		Серия изданий по безопасности № 50-SG-53. Вена: МАГАТЭ, 1982.
	\bibitem{met_radio} Methodology for Evaluation the Radiological Consequences of Radioactive Effluents Released in 
		Normal Operations. Commission of the European Commities. Doc. N V/3865/79. 1979.
	\bibitem{general_exposure} General Principles of Calculation for the Radiation Exposure Resulting from Radioactive 
		Effluents in Exhaust Air and in Surface Water. Translation --- Safety Codes and Guides. Geselschaft fur 
		reaktorsicherhait. Koln, 1980. N 11.
	\bibitem{laihtman} Лайхтман Д. Л. Физика пограничного слоя атмосферы.---2-е изд. Л.: Гидрометеоиздат, 1974. 
	\bibitem{bizova_scatter} Бызова Н. Л. Рассеяние примеси в пограничном слое атмосферы. М.: Гидрометеоиздат, 1974.
	\bibitem{disper_models} IAEA. Atmospheric Dispersion and Dose Calculation Techniques. Rep. UCRL-90765. Lawrence 
		Livermore Nat. Laboratory. University of California. Livermore, 1984.
	\bibitem{elokhin} Елохин А.П. Автоматизированные системы контроля радиационной обстановки окружающей среды: 
		Учебное пособие. М.: НИЯУ МИФИ, 2012. – 316 с.
	\bibitem{mke} Даутов Р.З., Карчевский М.М. Введение в теорию метода конечных элементов. Учебное пособие. — Казань: 
		Казанский государственный университет им. В.И. Ульянова–Ленина, 2004. — 239 с.
	\bibitem{fenics_tut1} Langtangen, Hans Petter, Anders Logg, and Aslak Tveito. Solving PDEs in Python: The FEniCS 
		Tutorial I. Springer International Publishing, 2016.
	\bibitem{python_lutz} Лутц М. Изучаем Python, 4-е издание. – Пер. с англ. – СПб.: Символ-Плюс, 2011. – 1280 с., ил.
	\bibitem{gmsh_man} Geuzaine, Christophe, and Jean-Francois Remacle. "Gmsh reference manual." Free Software 
		Foundation Inc., USA 2003.
	\bibitem{pygmsh_doc} Pygmsh's documentation [Электронный ресурс]: техническая документация / Библиотека документаций 
		языка программирования Python - Режим доступа: https://pygmsh.readthedocs.io/en/latest/, свободный (дата 
		обращения 20.05.2019).
	\bibitem{wiki_mke_fig} Метод конечных элементов [Электронный ресурс]: статья / Свободная энциклопедия Википедия – Режим 
		доступа: https://ru.wikipedia.org/wiki/Метод\_конечных\_элементов, свободный (дата обращения: 19.05.2019).
	\bibitem{leskin_vver} Лескин С.Т., Шелегов А.С., Слободчук В.И. Физические особенности и конструкция реактора 
		ВВЭР-1000: Учебное пособие. М.: НИЯУ МИФИ, 2011. – 116 с.
	\bibitem{kolpakov_tvel} Колпаков Г.Н. Конструкции твэлов, каналов и активных зон энергетических реакторов: учебное 
		пособие / Г.Н. Колпаков, О.В. Селиваникова. – Томск: Изд-во Томского политехнического университета, 2009. 
		– 118 с. 
	\bibitem{bekman_nuclear} Бекман И. Н. "Ядерная индустрия." Курс лекций. Лекция 17, 2005.
	\bibitem{naumov_security} Наумов В.И. Физические основы безопасности ядерных реакторов:Учебное пособие. 2-е изд., испр. 
		и доп. М.: НИЯУ МИФИ. 2013. 148 c.
	\bibitem{janis} N. Soppera, M. Bossant, E. Dupont. "JANIS 4: An improved version of the NEA java-based nuclear data 
		information system." Nuclear Data Sheets 120 (2014): 294-296.
	\bibitem{unk} В.Ф. Цибульский, В.Д. Давиденко. Программный комплекс UNK для детального расчета спектра нейтронов в 
		ядерных реакторах. Отчет ИЯР/РНЦ «КИ». Инв.№35-410-4/81 от 18.05.2001. Москва.
	\bibitem{gost_water} ГОСТ 6709-72. Вода дистиллированная. Технические условия. — Введ. 1974-01-01.— М.: Изд-во 
		стандартов, 2010.— 12 с.
	\bibitem{audi_carbid_sald} Audi G., Bersillon O., Blachot J., Wapstra A. H. The NUBASE evaluation of nuclear and decay properties 
		// Nuclear Physics A. — 2003. — Т. 729. — С. 3—128. 
	\bibitem{hoefs_oxygen_isotopes} J. Hoefs, J. Jochen, J. Hoefs. Stable isotope geochemistry. Vol. 285. Berlin: springer, 2009.
	\bibitem{kruchkov_tpn} Крючков Э.Ф., Юрова Л.Н. Теория переноса нейтронов: Учебное пособие. – М.: МИФИ, 2007. – 272 с. 
	\bibitem{savander_part1} Савандер В.И., Увакин М. А., Физическая теория ядерныхреакторов. Ч. 1 однородная размножающая среда 
		и теория гетерогенных структур: Учебное пособие. М.: МИФИ, 2007. с.
	\bibitem{pillow} Pillow documentation [Электронный ресурс]: техническая документация/ Библиотека документаций языка программирования 
		Python - Режим доступа: https://pillow.readthedocs.io, свободный (дата обращения 04.09.2019).
	\bibitem{wind_xy} Н.С. Голубенко. О зависимости скорости ветра от высоты с учетом рельефа местности [Электронный ресурс]: статья – Режим 
		доступа: https://cutt.ly/AwGPlt2, свободный (дата обращения: 14.09.2019).
\end{thebibliography}